德球隊喊停中国合作 理事批北京「全面監控」

德國足球俱樂部科隆隊已暫停在中國東北沈陽建立足球學院的計劃。此前，科隆隊曾積極與中國隊合作，像是在2016年派出學院教練為中國隊舉辦講習。

俱樂部會員理事會負責人穆勒-羅默（Stefan Muller-Romer）告訴當地報紙科隆城市報（Kolner Stadt-Anzeiger）說，科隆隊不應與他所稱正在建立「全面監控的國家」的中國合作。但是，俱樂部管理層周三表示，穆勒-羅默並不是代表俱樂部发言，表示合作暫停是出於體育而非政治因素。

俱樂部主席沃爾夫（Werner Wolf）在一份聲明中表示：「這與集中資源和確定優先事項有關，因為我們也必須為此投入人員.......其他可能的合作形式，例如中國公司的贊助，都不受此影響。」

他強調，俱樂部會「堅持民主價值觀，也保持和國際對話」。科隆隊在上個賽季擠身德甲聯賽，但正在努力避免被降級。

厄齊爾封殺又一樁

中國網路游戲公司網易周三 (12月18日)證實，把英超阿森納足球員厄齊爾的角色自該公司所代理的三款足球遊戲刪除。主因就是厄齊爾批評中國政府對新疆維吾爾族穆斯林實施的政策。

網易在微博聲明中說：「德國球員厄齊爾在社交媒體发布了一則涉華極言論，該言論傷害了中國球迷的感情，違背了愛與和平的體育精神。我們對此表示不理解、不接受、不原諒!」

雖然阿森納隊很快就與厄齊爾的言論劃清界限，但是厄齊爾得到了前阿森納總教練溫格(Arsene Wenger)的支持，捍衛球員表達自己的觀點的權利。

原來［黃金經濟圈］唔包呢啲舖

....其他可能的合作形式，例如中国公司的贊助，都不受此影響。